\section*{Eidesstattliche Erklärung}
Hiermit erkläre ich an Eides statt, dass ich die vorliegende Arbeit ohne unzulässige Hilfe Dritter und ohne die Benutzung anderer als der angegebenen Hilfsmittel selbstständig verfasst habe; die aus anderen Quellen direkt oder indirekt übernommenen Daten und Konzepte sind unter Angabe des Literaturzitats gekennzeichnet.

\vspace{2cm}

Aachen, den \submitdate


%%%%% Emacs-related stuff
%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../../main"
%%% End: 
